
Чтобы вызвать окно настроек носимого регистратора, нажмите на кнопку-шестеренку в углу плеера носимого регистратора на сайте camera.rt.ru.

Возможности:

1. Включение и выключение трансляции в облако. Локальный архив регистратора продолжит записываться в любом случае, если вы не отключите запись на нем самом.
2. Включение и выключение микрофона носимого регистратора.
3. Создание расписания работы носимого регистратора.
4. Настройка тарификации.

# Тарификация носимых регистраторов

Тарификация не влияет на локальную работу носимых регистраторов: запись в локальный архив, возможность включения приложения «Видеонаблюдение Ростелеком». Тарификация влияет на то, каким образом видео от носимых регистратров будет сохраняться на серверах платформы «Видеонаблюдение Ростелеком» и как долго будет там храниться.

Настройка тарификации доступна в меню настроек носимого регистратора на сайте camera.rt.ru, кнопка «Тариф».

Возможности:

* Режим записи в облако. В общем случае поддерживается 4 режима:
    * «Полная запись» — видео сохраняется полностью;
    * «Только события» — хранится только видео событий. Так как носимый регистратор не предназначен для видеоаналитики, не рекомендуется выбирать этот тип записи;
    * «Экономия трафика» — носимый регистратор передает в облако для хранения только несколько кадров каждой секунды видео, таким образом, экономя ресурсы сети;
    * «Без записи» («Нулевой тариф») — видео не сохраняется на серверах платформы, при этом доступны прямой эфир и просмотр локального архива носимого регистратора.
* Битрейт видео. Выберите битрейт, с которым носимый регистратор будет вещать видео в облако.
* Глубина хранения архива в сутках. Архив старее указанного времени от текущего момента будет недоступен для просмотра с сервера, однако на локальный архив регистратора эта настройка не влияет.

# Получение MP4-клипов и скриншотов видео

Внизу плеера на сайте camera.rt.ru есть кнопки в виде фотоаппарата (получение скриншота) и киноленты (получение MP4-клипа). Скриншот сохраняется автоматически, клип же заказывается у платформы. Когда клип будет готов, его можно будет скачать в меню «Клипы» («Архивы»), доступном по кнопке в виде камеры в верхней панели личного кабинета.

# Удаление носимого регистратора и/или его архива из платформы «Видеонаблюдение Ростелеком»

Удаление носимого регистратора не повлияет на его локальную работу и не удалит приложение «Видеонаблюдение Ростелеком» из него, но отключит носимый регистратор от платформы. Просмотр прямого эфира и архива регистратора станет недоступен с сайта camera.rt.ru. Также можно удалить не сам носимый регистратор, а только видео, хранимое на серверах платформы.

1. Откройте окно настроек носимого регистратора на сайте camera.rt.ru.
2. Нажмите «Удалить» внизу окна.
3. Выберите, удалить сам носимый регистратор или видео от него.
4. Подтвердите действие.

Для возобновления работы с носимым регистратом через сайт camera.rt.ru потребуется подключить его повторно.

# Предоставление сотрудникам вашей организации доступа к видео носимого регистратора

Владелец организации (суперпользователь) может создавать аккаунты своих сотрудников на сайте camera.rt.ru. Аккаунты могут иметь разные роли, от простого просмотра до администрирования, и доступ к разным камерам и носимым регистраторам.

Создание аккаунта сотрудника:

1. Авторизуйтесь на сайте camera.rt.ru в аккаунте владельца организации.
2. Нажмите на кнопку в виде здания в верхней панели.
3. Нажмите «Сотрудники».
4. Нажмите «Добавить сотрудника».
5. Введите электронную почту сотрудника, пароль его аккаунта и его имя.
6. Выберите роль сотрудника.
7. Нажмите «Камеры» и выберите камеры, носимые регистраторы и группы устройств, к которым сотруднику нужен доступ.
8. Сохраните изменения.

После этого сотруднику придет приглашение на указанный адрес электронной почты. Сотрудник сможет просматривать видео от носимых регистраторов и управлять ими в зависимости от выбранной роли. 

Чтобы отозвать право на камеру или носимый регистратор:

1. Перейдите в список сотрудников. 
2. Нажмите на строку нужного сотрудника.
3. Нажмите на «Камеры».
4. Удалите камеру или носимый регистратор из доступных для сотрудника.

Также у сотрудника можно сменить роль или отозвать аккаунт, удалив его.










